<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hello on Scrivener</title><link>/</link><description>Recent content in Hello on Scrivener</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Four ways to make an API call in JS</title><link>/techdoc/api/4waysapi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/techdoc/api/4waysapi/</guid><description>There are many ways to make an API call in different programming languages. In JavaScript an API could be called in four ways:
XMLHttpRequest Fetch API Axios JQuery Use JSON Placeholder service to get API data. It has an endpoint with 10 users data.
How to present API data in a table If you need to present API in the table, create an index.html file with the code showed below.</description></item><item><title>Create an invite to sign for a merged document group</title><link>/techdoc/api/createinvite/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/techdoc/api/createinvite/</guid><description>POST Copy https://api-eval.signnow.com/documentgroup/{{group_id}}/groupinvite Creates an invite to sign for a merged document group. group_id TBD. (ask developers about group id data type and how to find it)
Requirements (if any):
TBD. It is necessary to specify special requirements from the developers of the API. Request Headers Authorization string (Required)
Bearer followed by token
Default: Bearer {{token}}
Body Request example Content-Type: application/json
TBD. It is necessary to get from the API developers versions of the code in all languages (Python, C, JS (Fetch, jQuery, Axios, XMLHttpRequest) etc.</description></item><item><title/><link>/articles/bukvoid/kruger/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/articles/bukvoid/kruger/</guid><description>Чарівна Коробка Вано Крюгера Вано Крюгер. Прощальний поцілунок Ілліча. К.: Люта справа. 2015, -128 с. Вірші Вано Крюгера геть позбавлені сенсу. Якщо вам раптом почне здаватися, що він там є, то автор старанно кожним рядком переконає вас у зворотньому. Спостерігати за цією ретельною та послідовною семантичною анігіляцією цікаво, хоча сам процес призводить до безрадісних висновків.
Вірш “Медитація Тибетського лами” розповідає історію перетворення тибетського чернеця Лаврентія Берія на ламу після медитації, яка закінчується видінням розстрілу бранки, де процес страти уподібнюється до сексуального акту, а маузер - до статевого органу.</description></item><item><title/><link>/articles/bukvoid/vertygolov/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/articles/bukvoid/vertygolov/</guid><description>Вертиголов: наслідки зіткнення галактик Вертиголов та інші політичні тварини. Антологія німецької літератури 90-х років ХХст. К.: Грані-Т. 2011, - 294 с. Німецький астрофізик Раймар Люст спрогнозував наслідки зіткнення нашої галактики Чумацький Шлях із галактикою Туманність Андромеди (М31), яке відбудеться приблизно через п&amp;rsquo;ять мільярдів років.
За гіпотезою Люста те, що відбудеться, важко назвати справжнім зіткненням, бо мінімальна відстань поміж зірками становить декілька десятків мільйонів їх діаметрів. «Колесо М31 пройде крізь Чумацький Шлях немов примара, - каже Люст, - але ця зустріч, безперечно, буде мати серйозні наслідки для нас усіх».</description></item><item><title/><link>/articles/kyivdaily/new-daily-doc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/articles/kyivdaily/new-daily-doc/</guid><description/></item><item><title/><link>/articles/litakcent/handal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/articles/litakcent/handal/</guid><description>Наталі Гендел: «Бути політичним означає бути залученим» Інтервʼю Поетка Наталі Гендел мешкає в Нью-Йорку – космополітичному котлі світу, де змішалися всі нації та народності, але вона весь час пам’ятає про своє палестинське коріння. Гендел пише для Vanity Fair, Guernica Magazine, The Guardian, The New York Times, The Nation, Virginia Quarterly Review, Ploughshares, її п’єси йдуть у Центрі Джона Кенеді та Вестмінстерському Аббатстві. Антологія арабських поеток під її редакцією увійшла до списку 10 кращих книжок феміністичної літератури за версією The Guardian.</description></item><item><title/><link>/articles/litakcent/harris/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/articles/litakcent/harris/</guid><description>Аліш’я Ніколь Гаррис: «Я передусім естрадний поет-перформер» Інтервʼю Ця поетка подорожує всім світом, отримує ступінь доктора лінгвістики Йєльського університету, а також належить до членів спільноти Phi Beta Kappa, її перформанси збирають мільйони переглядів на YouTube і вражають своїми оголеними емоціями та відвертими фразами. Цього року зірка поезії «spoken word» відвідала Львівський Форум видавців та завітала до Києва за сприяння посольства США в Україні.
Я прочитав ваш вірш «Південне» (Southern) та пригадав декількох великих письменниць, що належать до напряму «південної готики»: Фленері О’Коннор, Гарпер Лі, Карсон Маккалерс та ще багато інших.</description></item><item><title/><link>/articles/litakcent/kotsarev/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/articles/litakcent/kotsarev/</guid><description>Люди в гніздах: токсична реакція на родинні саги Олег Коцарев. Люди в гніздах. К. : Комора, 2018 Українські літератори написали чимало родинних саг, і їх видання подекуди починає ставати схожим на конвеєр. Деякі напрацьовані прийоми та правила повторюються, а творчі знахідки зустрічаються дедалі рідше. Не дивно, що автори, схильні до критичного погляду на літературу та пародій, до яких належить і Олег Коцарев, убачають у цьому привід для кепкування. Тому новий його роман «Люди в гніздах» можна вважати літературним жартом, або й шаржем.</description></item><item><title/><link>/articles/litakcent/tom-hanks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/articles/litakcent/tom-hanks/</guid><description>Том Генкс наклацав на друкарській машинці кілька історій Том Генкс. Історії, наклацані на друкарській машинці / пер. з англ. Н.Гайдучик. Львів : ВСЛ, 2018 Збірка оповідань Тома Генкса одразу привернула до себе увагу багатьох читачів: на сервісі Goodreads їй виставили аж 16517 оцінок і написали 3336 відгуків. Професійні рецензії вийшли і в центральних медіа світу, таких як The Independent та The Guardian. Нічого дивного, адже цей актор — мегазірка світового кіна, а фільми за його участі переглянули сотні мільйонів людей.</description></item><item><title/><link>/articles/litakcent/tsilyk/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/articles/litakcent/tsilyk/</guid><description>Ірина Цілик та південна готика Ірина Цілик. Родимки. — К. : Санченко: Електрокнига, 2012 Нова книжка Ірини Цілик «Родимки» несподівано змусила мене глянути на українську літературу ззовні. Звісно, малоймовірно було би припускати, що вона розвивається окремо від іншого світу — у нас мають бути аналоги загальновідомих авторів. Одразу підкреслю, що йдеться не про копіювання та епігонство, а лише про схожу «механіку» твору, що виникає внаслідок протистояння антагоністичних сутностей: саме так, на мою думку, і виникає література.</description></item><item><title/><link>/techdoc/api/api_in_the_table/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/techdoc/api/api_in_the_table/</guid><description>How to place API in a table Create some boiler plates To present API data in a table online create three files in a folder:
index.html script.js style.css Then add bootstrap code to index.html to get the table fast. Open the Bootstrap service, click on the &amp;ldquo;Read the Docs&amp;rdquo; button and find CDN links paragraph on the page.
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html lang=&amp;#34;en&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;meta charset=&amp;#34;UTF-8&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;meta http-equiv=&amp;#34;X-UA-Compatible&amp;#34; content=&amp;#34;IE=edge&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;meta name=&amp;#34;viewport&amp;#34; content=&amp;#34;width=device-width, initial-scale=1.</description></item></channel></rss>