<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>literature on Scrivener</title><link>/tags/literature/</link><description>Recent content in literature on Scrivener</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/tags/literature/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>/articles/bukvoid/kruger/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/articles/bukvoid/kruger/</guid><description>Чарівна Коробка Вано Крюгера Вано Крюгер. Прощальний поцілунок Ілліча. К.: Люта справа. 2015, -128 с. Вірші Вано Крюгера геть позбавлені сенсу. Якщо вам раптом почне здаватися, що він там є, то автор старанно кожним рядком переконає вас у зворотньому. Спостерігати за цією ретельною та послідовною семантичною анігіляцією цікаво, хоча сам процес призводить до безрадісних висновків.
Вірш “Медитація Тибетського лами” розповідає історію перетворення тибетського чернеця Лаврентія Берія на ламу після медитації, яка закінчується видінням розстрілу бранки, де процес страти уподібнюється до сексуального акту, а маузер - до статевого органу.</description></item><item><title/><link>/articles/bukvoid/vertygolov/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/articles/bukvoid/vertygolov/</guid><description>Вертиголов: наслідки зіткнення галактик Вертиголов та інші політичні тварини. Антологія німецької літератури 90-х років ХХст. К.: Грані-Т. 2011, - 294 с. Німецький астрофізик Раймар Люст спрогнозував наслідки зіткнення нашої галактики Чумацький Шлях із галактикою Туманність Андромеди (М31), яке відбудеться приблизно через п&amp;rsquo;ять мільярдів років.
За гіпотезою Люста те, що відбудеться, важко назвати справжнім зіткненням, бо мінімальна відстань поміж зірками становить декілька десятків мільйонів їх діаметрів. «Колесо М31 пройде крізь Чумацький Шлях немов примара, - каже Люст, - але ця зустріч, безперечно, буде мати серйозні наслідки для нас усіх».</description></item></channel></rss>